
\begin{vocablist}

\Glspl{ascendo}, \emph{\glspl{ascend}}.

	\glspl{bene}, \emph{\glspl{well}}.

	\glspl{bis}, \emph{\glspl{twice}}.

	\glspl{contentus}, \emph{\glspl{content}}.

	\glspl{crucifígo}, \emph{\glspl{crucify}}.

	\glspl{cúpio}, \emph{\glspl{desire}}. \S 69.

	\glspl{da}, \emph{\glspl{give (imp)}}.
	
	\glspl{dic}, \emph{\glspl{tell, say}}. \S 69 (Obs.).

	\glspl{díligens}, \emph{\glspl{loving}}. pres.\ part.\ of díligo.

	\glspl{discipulus}, \emph{\glspl{disciple}}.

	\glspl{discedo}, \emph{\glspl{depart}}.

	\glspl{esse}, \emph{\glspl{be}}. infin.\ pres.\ of sum.

	\glspl{fratérnitas}, \emph{\glspl{brotherhood}}.

	\glspl{honorífico}, \emph{\glspl{honour (verb)}}.

	\glspl{ignósco}, \emph{\glspl{pardon}}.

	\glspl{illic}, \emph{\glspl{there}}.

	\glspl{inimícus}, \emph{\glspl{enemy}}.

	\glspl{iterum}, \emph{\glspl{again}}.

	\glspl{magis}, \emph{\glspl{more}}.

	\glspl{osculum}, \emph{\glspl{kiss}}.

	\glspl{parvus}, \emph{\glspl{small}}.

	\glspl{Petrus}, \emph{\glspl{Peter}}.

	\glspl{quam}, \emph{\glspl{than}}.

	\glspl{scriptúrus}, \emph{\glspl{about to write}}, fut.\ part.\ of scribo.

	\glspl{surgo}, \emph{\glspl{rise}}.

	\glspl{trado}, \emph{\glspl{betray}}.

	\glspl{vivo}, \emph{\glspl{live}}.
\end{vocablist}

%\subsection{Delectus 17}

1. Lege bonos libros.
2. Vade in pace.
3. Pasce oves meas.
4. Pasce agnos meos.
5. Vade ad fratres meos, et dic\footnote{See \S 69 obs.} eis: ``Ascéndo ad Patrem meum et Patrem vestrum, Deum meum et Deum vestrum.''
6. Da mihi librum.
7. Da mihi bíbere.
8. Dilígite inimícos vestros.
9. Omnes honoráte: fraternitátem dilígite: Deum timéte: regem honorificáte.
10. Illi iterum clamavérunt: ``Crucifíge eum.'' Et crucifixérunt eum.
11. Vade, fílius tuus vivit.
12. Manducémus et bibámus.

13. Et Jesus interrogábat discípulos suos, dicens: ``Quem dicunt hómines esse Fílium hóminis?''
14. Dicit illis Jesus: ``Vos autem quem me esse dícitis?'' Respóndens Simon Petrus dixit: ``Tu es Christus, Filius Dei vivi.''
15. Ego diligéntes\footnote{\emph{Ego díligo,} I love; \emph{diligéntes me,} them that love me; see \S 141.} me díligo.
16. Quod vides, scribe in libro.
17. Scribe ergo quae vidísti.
18. Ut epístolas scribámus.
19. Libros bonos legámus.
20. Epístolam scriptúrus.
21. Omnes \emph{(we all)} cúpimus et vidére.
22. Surge.
23. Bene vívere, bis vívere est; bene vivite.
24. Bonos libros légere amo.

25. Non facile\footnote{\emph{Non facile est,} it is not easy, \emph{i.e.,} it is not an easy (thing); see \S 128.} est longas epistolas scríbere.
26. Facile est scríbere, non facile est bene scríbere.
27. Docendo discimus.
28. Puer ludendo non discit.
29. Te scribentem vidi.
30. Disce aut discede.
31. Disce scríbere.
32. Disce parvo esse contentus.\footnote{See \S 124.}
33. Pueri scribunto.
34. Discite légere bonos libros.
35. Docet pueros, ut légere discant.
36. Legit, ut discat.

37. Legat, ut discat.
38. Scribant, pueri.
39. Díscere est útile.
40. Discat puer légere.
41. Equus currito.
42. Ars scribendi utilis est.
43. Veníte et vidéte.
44. Pueri ludant.
45. Petrus et Joannes ascendebant in templum.
46. Quia ego vivo; et vos vivetis.\footnote{See \S 93.}
47. Da mihi hanc aquam.\footnote{See \S 102, \emph{a.}}
48. Ignoscat mihi Dominus servo tuo.\footnote{See \S 102, \emph{c.}}
49. Ecce ascendimus Jerosolymam.\footnote{See \S 111, \emph{a.}}
50. Juda, osculo Filium hominis tradis?\footnote{See \S 117, \emph{b.}}
51. Si ascendero coelum, tu illic es.\footnote{See \S 135, \emph{b.}}
52. Si quo minus, dixissem vobis.\footnote{See \S 136, \emph{a; Si quo minus,} if it were not so.}

